\documentclass{jsarticle}
\begin{document}

\title{電磁気学演習Ⅱ問題 Vol.6}
\author{  }
\date{2014年5月15日}
\maketitle

\noindent\fbox{6-1}
分極と静電容量


面積$S$の平面導体を2枚用意して、それらの距離を$d$だけ離して配置し、
一方の導体に面密度$+\sigma$、他方に面密度$-\sigma$の電荷を与えた。
このとき以下の問題に答えよ。\\
(1)このコンデンサ内外の電場  \textbf{\textit E}
を求め、またこのコンデンサの静電容量 $C$ を計算せよ。\\
(2)電極間に誘電体を挿入すると、誘電体内の分子が分極して新たに電場を作り出す。\\
\hspace{10pt} このときコンデンサ内の電場 \textbf{\textit E'} および静電容量 $C'$ を求めよ。\\
\hspace{10pt} ただし、分極電場 \textbf{\textit P} は元の電場 \textbf{\textit E} に比例するとし、電気感受率を $\chi*$ とする。


\ 
\\

\noindent\fbox{6-2}
誘電体の境界条件

誘電率$\epsilon_1$、$\epsilon_2$の半無限に広がる２つの媒質1,2が平面を境界に接している。\\
(1)２つの誘電体の境界面に面密度$\sigma$のある真電荷がある場合の境界条件を求めよ。\\
(2)媒質1から大きさ $E_1$ の一様電場が境界面の法線方向と角度 $\theta_1$をなすとき、\\
\hspace{10pt} 媒質2中での電場の大きさ$E_2$を求めよ。 

\ 
\\

\noindent\fbox{6-3}
誘電体をはさんだコンデンサの静電容量


極板間隔 $d$ の平行板コンデンサの極板間に誘電率が一方の極板で $\epsilon_1$ 、それから距離に比例して増加し、
他方の極板で $\epsilon_2$ になるように誘電体がつめられている。これに電源をつないで面電荷密度が $\sigma$ になる
まで充電した。\\
(1)極板間の電位差 $V$ を求めよ。\\
(2)単位面積あたりの静電容量 $C_s$ を求めよ。

\ 
\\

\noindent\fbox{6-4}
誘電体内外の静電ポテンシャル中に一様な電場


誘電率が $\epsilon_2$ である誘電体の中に\textbf{\textit E}=$E_0$\textbf{\textit e}${}_z$があったとする。
この誘電体の中に誘電率 $\epsilon_1$ で半径 $R$ の誘電体球をおく。
誘電体の中心の静電ポテンシャルを0とするとき、誘電体内外の静電ポテンシャルを求めよ。

\end{document}